[Sony] 新出長鏡大家點睇？

Tamron新出嗰枝70-180幾吸引咁，依家訂9000蚊有找
啲相質素同70200差唔多，但佢對焦距離近好多，手動仲有微距
用緊2875麻麻地膠鏡個手感
所以煩緊點㨂好

訂左再算

一様膠片，三年白化..

咁快決定好

膠=輕 金屬=重

視乎你著重啲咩

重量+size+價錢 VS 造工+型+Brand

兩支影像質素差唔多

all in Tamron

想請教下大家
本身用A6000+ 55210 影相
想upgrade 係咪A6400 + 70350好啲
還是 A7 i + tamron 70180

鐘意用tele 影風景 花 草...
好少影人

A7i

唔夠budget la

budget有限真係要玩full frame?

其實上FF為乜
A7I 其實衰過而家新果D APSC機
A73貴
但你問我 其實我覺得夠玩最少5年

咁我明啦
筆直唔夠都係留返aps-c
upgrade 去A6400+70350 > 夾硬上FF

你玩攝影定係玩器材？

尋日訂左，集齊tamron大三元，我屋企人有sony大三元，我自己有minolta大三元。

咪撚買A7I啦，又冇防震又盛

最低限度都A7III啦

比GM 輕接近一半重量 又平一半
光學表現又接近
膠唔膠真係無咩所謂

騰龍5年保養 係個樣無咁靚仔但wfc

gm鏡居然比支平一半的鏡追到
係sony gm太廢定Tamron太勁

九千有找即刻落訂

咁睇唔開買一代呀
budget幾多先？

但佢個保養好撚廢
之前攞枝2875去吹塵都唔包
利申：fd攞去免費幫佢整

我都有2875，諗緊70180好唔好
但wide就應該唔會買1728，變焦太少咁
應該等sony1424 2.8

$11000
因為鐘意用tele鏡
同埋等tamron 出70180
就研究下點升級可以做到我既要求

再望下tamron 枝鏡
原來70mm mf 可以影微距

鍾意用tele又冇budget 唔玩apsc?

a7iii 貴？？？

鍾意用tele 建議都係用apsc 吧

a7i 雖然叫做ff都叫用到，但以你預算可以升級機身先
機身對焦速度都係考慮因素

我本身睇中sony 12-24,但真係太撚貴。我之前係apsc上FF，所以ultra wide我可以改用sony 10-18F4,最wide個段冇成像圈，效果ok....而家17-28 都夠用，加上接住又有28-75...只係換一換鏡姐，又輕便又高質。

我本身有諗過拎屋企人d sony大三元用，但真係太重...尤其我通常帶埋film機出去旅行，帶咁重既鏡真係玩自己。

Autofocus勁又但Tele lens無防震，不了
向位都石膏手咁又另計

本身sony新個堆機有機防嘛

Ibis對短焦段咪有效，tele lens無咁effective, 你搵友tele lens有同無lens stabilisation Hand held 影下野就知我講乜
利申，我震過貓王

1224垃圾黎

色馬變控好過佢

70350唔差不過室內影要推iso，而6400 高iso幾唔掂下

sony依家嗰枝F4喎

瀨野0米鳩叫

咁果位巴打覺得貴
我覺得值返果個價
但人人afford能力唔同

冇budget 玩FF機姐係玩自己

個個都似你咁有錢咩
A7iii依家買唔貴，係鏡貴姐

budget唔夠千祈唔好玩sony機
啲鏡貴撚過西咁
玩富士啦，平一半

T 70-180 二手5000會買

Tamron二手次次都跌價跌到飛起，9800買太on9

佢枝2875都唔係跌好多姐
我買嗰陣6000頭
兩年之後依家5300
二手賣出去大約4000

副廠鏡本身都唔會保值, 不過睇下急唔急用,唔急用咪慢慢等

而家無旅行去,可以慢慢等佢插水

睇完SP條片覺得成像真係唔錯, 不過180真係唔夠, 希望龍仔出300, 400， 如果可以接到tele converter就好啦

仲未計用單反器材價錢比無反器材價錢
唔知N記C記無反會平SONY幾多

N 記 C 記無反唔係貴過sony 咩

鏡買副廠平有平玩

其實又咪放上fb ig
有咩所謂
打比賽另計
玩Detail我用番sigma機

下輪我估龍仔會出定焦

我入Sony前都覺得佢好貴
依家望到C記N記無反價錢笑咗出嚟
依家Sony反而係最平CLS